<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>那年冬天</title>
    <link href="/2020/07/15/%E9%82%A3%E5%B9%B4%E5%86%AC%E5%A4%A9/"/>
    <url>/2020/07/15/%E9%82%A3%E5%B9%B4%E5%86%AC%E5%A4%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="那年冬天"><a href="#那年冬天" class="headerlink" title="那年冬天"></a>那年冬天</h1><p>风开始有点凉了，就在走过街口转角的那一刹那，似乎是预谋已久，出其不意的让我打了一个冷颤。</p><p>那一瞬间的感觉似曾相识，刹那脑海中便浮现出一副场景。或许是内心的酒又渐浓了。</p><p>那是去年的春天，我还在杭州，周末的早晨里带着蒙蒙的雨丝，没有带伞，迎面而来一丝丝的冰凉。路上的人很少，不像现在那样满街炫歌热曲。朝气里带着清凉，人内心里总会觉得安宁。记忆中最深刻的是一处青石拱桥，在老家的时候并不常见，我走过去站在桥上面，有桥自然是要看水的，我转头顺着小河看去的时候，是真的感到惊讶。潺潺流水悄悄流淌，绿波上面白雾氤绕，河岸两旁绿柳依依，柳条垂下随风飘拂，鸟儿轻谣。树舞鸟吟风带笑，烟波袅袅柳飘飘，当时脑海里突然就旧蹦出来这么一句，总感觉自己词穷，现在总算证明这个事实，那是一种我无法描述的意境。</p><p>一件事情，记得他的坏记的他的好，心情有时欣喜有时苦恼，这是当初认定的人生姿态。余生不该是一滩死水。美好的意境该有一个合适的心情才能品味，然而此刻却是太过急躁。</p><p>不愿去过别人安排的人生，自己前行总会多些坎坷。</p><p>毕业三年，书生意气竟丝毫不减。往日里总执着着人情事故，那是别人告诉我的，出社会了，人就该“通达”。然而，这对我来说似乎太难了，我事事强求，却总是求而不得，总想着面面俱到，却是漏洞百出，想想还是回来做个熟悉的“呆子”比较舒畅。</p><p>我的性格在前二十年就成型了，突然要变成另一个样子，未免也太过为难了一些。情感这种东西，或许大家都会适应的，一切随其自然。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>幸福</title>
    <link href="/2020/07/15/%E5%B9%B8%E7%A6%8F/"/>
    <url>/2020/07/15/%E5%B9%B8%E7%A6%8F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="幸福"><a href="#幸福" class="headerlink" title="幸福"></a>幸福</h1><p>三月，正值厦门的雨季，清冷的夜风里带着水汽，格外使人清醒，琐事繁多，所思所虑也过于繁多，往往就此无法入眠。</p><p>每次夜深人静的思考，其实都很难有一次能比较深刻，因为缺乏生活的实践。从离开学校，步入社会开始上班已经有一段时间了，已不记得有多少个像这样的夜晚，不断的反思自我，我想要的是什么？我该怎么做？很少有人能说服我，甚至连自己都不行，可能是因为我还没有想好自己想要的是什么，又或者因为我太过于急躁，急于求成吧。</p><p>记得之前部门聚会，老板提了要求，每个人围绕幸福，谈谈自己的看法。大部分的人看法都一致：在物质上的满足，有足够的金钱支配。这几年身边的人都几乎是同样的想法，似乎理该如此！！而我自己的看法是，提高自我的修养，从内心上强大，提高自我的承受能力，减少自身焦虑，很大程度上能提高自我的幸福度。</p><p>对于物质上的追求是必须的，或许也是无止境的。我觉得一个人的内心和思想达到一个程度，有足够的眼光和心态去面对生活中的苟且，就是幸福的。今天要求一辆车，明天追求一套房，后天…。人有追求才能进步，但是这个过程也需要一个良好的思想和心态去支撑，内在的才是根本的东西。</p><p>我只觉得自我的修养还不够，所以现在还有很多的琐碎烦恼，生活中也有意识地再往这方面思考。只是大部分的人想法都不一样，特别是现在这个物质发展十分迅速的时代，功利或许是一种典型的心态。众人皆醉我独醒，还是众人皆醒我独醉，或许还看个人内心。</p><p>谈到看法很多时候就有争论，争来争去，谁都没法说服谁，因为双方都是正确的，只是人的内心不同，立场不同，思想不同，追求的东西不一样罢了。你只要觉得你是对的，然后一往无前的去坚持，活的开心就可以了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>少年</title>
    <link href="/2020/07/15/%E5%B0%91%E5%B9%B4/"/>
    <url>/2020/07/15/%E5%B0%91%E5%B9%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="少年"><a href="#少年" class="headerlink" title="少年"></a>少年</h1><p>千山万水走过，<br>青山已枯，<br>绿水成浊。</p><p>年少时忧郁成结，<br>落笔处皆是动人的诗。<br>曾想用一支笔写尽此生，<br>谁料事事皆难启齿。</p><p>那一天，<br>春雨绵绵，<br>你说再见，<br>渐行渐远在那个街头，<br>从此我的心中多了一条挥之不去的雨巷；</p><p>那一夜，<br>与你共进晚餐，<br>你说再见，<br>目送你的身影消失在昏黄的夜灯下，<br>你没回头，<br>看不到我的泪已千行；</p><p>灵思已尽难行笔，此生难求梦中人。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>问</title>
    <link href="/2020/07/15/%E9%97%AE/"/>
    <url>/2020/07/15/%E9%97%AE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="问"><a href="#问" class="headerlink" title="问"></a>问</h1><p>他们笑你，你便不敢？<br>害怕失去，你便不愿？<br>你想拥有一切，却为何要畏手畏脚？<br>为何你骨子里要带着优柔？</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
